施政報告有擔當 理性市民應收貨

特首林鄭月娥如期發表了2019特區政府施政報告，社會各界高度關注、反應多樣。但我要說，這樣實實在在回應各界訴求的施政報告難能可貴！ 為公屋人士置業，特設「綠置居」恒常化；為中等收入家庭「樓價高、上樓難」，把「白居二」恒常化；為年輕專業人士望樓興嘆，提出「首置」，並把市建局的馬頭圍道私樓項目改為「首置」先導項目出售等。可以感受到，政府真心實意、千方百計、竭盡全力來解決歷史沉積已久的問題。

回歸後以董建華為特首的第一屆特區政府曾為解決香港房屋問題提出過「八萬五」方案，但方案生不逢時遇上亞洲金融風暴而被迫夭折，後任也始終未敢觸及此「深層次矛盾」。林鄭特首新的施政報告提出解決房屋問題的務實方案，展現出敢於承擔的勇氣。面對歷史遺留問題，本屆政府並不推諉，而是義不容辭擔起責任。作為理性的市民，我們應該收貨。這既是對香港、對社會負責，也是對市民自己負責。

特首林鄭月娥表示：「無論在處理這次重大危機，或繼續履行管治責任，我會堅守以下幾個原則。第一，堅守『一國兩制』，維護受《基本法》保障的人權和自由，但對任何鼓吹『港獨』，危害國家主權、安全及發展利益的行為絕不容忍」，這些話我們深以為然。
「一國兩制」是香港社會、香港與國家的最大公約數。西方現代政治講究「契約精神」。有「一國兩制」，維護國家統一，才有「港人治港」和高度自治。「一國兩制」是利於香港發展的根本保證。「港獨」危害國家主權、安全及利益，中央政府和14億中國人民會答應嗎？20多年前創新科技孵化基地「數碼港」，基本變成大型房地產項目；如今，「粵港澳大灣區建設」，成為香港可以搭乘的經濟發展的快車。如果有人鬧「港獨」，怎麼能指望「一國」之內的大灣區城市接納我們？我們又將失去重大的機遇。

美、英反華勢力及「台獨」支持少數人砸爛自己的家園，他們對誰承諾過會幫香港重建家園嗎？我們寄望特首林鄭月娥和特區政府迎難而上，令香港重回正軌，重現繁榮。有良知的市民都應支持特首和特區政府，在「一國兩制」原則下，在法治的軌道上，和政府同心合力，止暴制亂、恢復秩序、發展經濟民生，香港才有未來！

收皮

有腦都唔會收貨 淋病穴鵝冚家剷🖕🏻